[突發] 呀屌，尖沙咀有海嘯！

「各位，無線新聞特別報導。

香港東南部100海浬外發生黎克特制8.9級大地震，成個香港都感受到震動。

更引發多個海嘯，襲擊香港南部﹑東部﹑西部，

最高巨浪更高達數十米

現時，香港島處於陸沉狀態，九龍半島深水步以南沿岸一帶亦遭受波及。

香港政府宣佈全港即時進入緊急狀態，緊急應變中心將設於飛鵝山，呼籲香港市民立即趕至該處躲避。

而家深圳新聞中心正聯絡現時位於尖沙咀既記者，

陳嘉倩呀，妳而家身處既環境點呀？」

「係...係呀，方東星，
而家我身處於尖沙咀凱悅酒店既高層。暫時安全，但拍攝隊伍已經不幸被大浪捲走左啦...」

「咁可唔可以簡單講下當時海嘯襲擊既情況？身邊有冇其他生環者？」

「我同一位市民剛剛逃離左災難現場，當時地震威力相當大。隨後好多市民離開左建築物，走出大街避難。

之後...之後洪水就越過香港島，直衝過黎尖沙咀！
唔少圍觀既內地遊客比海嘯捲走，成個尖沙咀變成海域...
特首辦、立法會﹑會展中心﹑尖沙咀碼頭﹑所有大樓﹑所有人！都已經比海嘯吞噬左...

好...好恐怖...點算啊阿駿...」

「冷靜D冷靜D，陳嘉倩，
我地呢邊同尖沙咀新聞中心、灣仔新聞中心、將軍澳電視廣播城都失去左聯絡，暫時只係收到你攝錄機既訊號，
可唔可以講下...」

「呀！

海嘯！第二波海嘯又黎啦，係個邊呀，大嶼山個邊呀，阿駿轉個camera過去啦！

個浪超乎相像，大約有幾十米高！隱約見到有幾舊黑色野係海浪間...

係...係座大型貨船！湧緊過黎呀湧緊過黎呀，

阿駿，嗚...點算呀！佢撞啦！佢撞...」

「Do.......」

「喂...？由於技術問題，我地遲D再聯絡陳嘉倩記者。

中央政府發出聲明犒，表示將會全力協助香港的救災行動，並即時派遣災難指揮特務連到港支援。

有進一步既消息我地會進行報導。現轉播內地特備電視節目。」

沒錯，香港突然被海嘯襲擊。

而我，正是陳嘉倩所指的阿駿，黃文駿。

我們當初並不相識，只因該時我救了嘉倩，淪為「生死之交」。

駭浪襲港，令我們熟識的香港生靈塗炭，昔日絡繹不絕的街道，轉化為一片死寂的汪洋。

難道是神對我們香港人的懲罰...？

現在，整個尖沙咀只淨下死亡﹑絕望﹑和我倆

我們兩個，陳嘉倩與黃文駿，

恐怕已是尖沙咀的Last of Us。

雖然而家吹水台有台名睇
但照屌你標題黨

多謝
我的老母請笑納

60分鐘前

「熱烈地彈琴熱烈地唱，唱歌聲多奔放個個喜氣洋洋...」

奇裝異服的大媽勁歌熱舞，

拖著旅行箱的大陸人，肩著相機的鬼佬，

左右交匯，喧鬧紛雜，

還有公廁味和海水味...

...再加上悶熱焗促的天氣

這就是尖沙咀了。

我的天啊，難道香港不能給我舒坦安靜的一天嗎？

我是黃文駿

昨晚被女友甩了，那個被什麼「愛情語錄」塗毒的港女...

本著散心的心情，早上看個好戲，看備受好評的「神奇女俠」，

走走海旁，好讓心裡的悲鬱散去

結果，現在你給我來個視覺﹑嗅覺﹑聽覺﹑觸覺的

4D立體多感官精神污染！

「...鬼唔望一個超級世紀災難，殺哂你地所有人。」

算了，妄想而己，我站在碼頭心想。

忽然，遼闊的露天廣場上的某東西，吸引了我的注意力

嗚啊！那婀娜多姿的女生身影，黑色的制服，貼緊的黑絲...

但最重要的，是那印有TVB Logo，Camera man正高舉著的攝錄機

雖然，心裡總有多少不妥TVB，但有幸見到無線攝影隊，

還有一個不錯的女記者，

作為一個仆街咸濕仔...

呀，不，作為一個香港市民，都要支持下既hehe。

最多今晚係高登post番個賽後報告啦。

「唔該借借。」好奇心驅使我穿梭狹窄的人群，追隨無線攝影隊的隊伍，

不經不覺已走到鐘樓下。

而攝影隊亦停下了腳步，Camera man開了三腳架。

那女生焦急的面容...

難道...有大事發生？

lm

屌故黎

睇左做有海膽
好想食

個故好似睇過，不過爛左尾

「天文台今早錄得35.3度，再創今年入夏以來的新高。

有專家指出，近年天氣反常，早年香港急降至零度和沙塵暴，均與內地的持續污染非常有關。」

原來只是個天氣報導...

的確，這幾年天氣的確很異常。

不論是那次罕見零度，消房員怒屌香港人on9上山看冰，

還是頻密的黑雨事件，滿載海水的真正過海泥孟的士...

都讓我聯想到世界末日是否將近。

末日，不知對你來說是什麼東西呢？

對我這個災難電影迷來說，是個多麼渴望﹑多麼FF的字詞

面對著這個被權勢欺壓的社會，

樓價高企，買不起樓，富者愈富，貧者愈貧

社會不公，黑白不分，但無可奈可，我們無力抗爭

甚至是愛慕的人，也被耍手段的小人搶去。

一個災難，我真的很想一個災難把所有東西通通重置掉。

「...無線電視記者，陳嘉倩報導。」

啊，陳嘉倩，眼前的妳，笑容是多麼甜美，聲線是多麼嬌柔，

但恐怕妳也是每天跪在權勢男士的膝下，

不惜所有力爭上游，務求成為另一個周嘉儀吧...

即使現在我與你的距離只差幾步

但要接近你根本不可能吧

呼，我吐了一口氣

仰望著藍天

仰望著那寂靜無語的藍天

會否，會否在另一個時空下，

我倆是在一起呢？

寂靜

一片寂靜，

暖和的清風，

無聲無語，寂靜著，

寧靜，是多麼寫意

「轟！」

一道轟鳴突如其來！

眼前的藍色的天空化為一片漆黑

我回望自己身軀。咦？我整個人已經被拋離了地面，

這一瞬間，一秒中，一刻內，畫面猶如慢動作般，我感覺身邊的所有物件﹑所有人，都被拋到半空中

包括陳嘉倩...！

不管了！我飛身撲向陳嘉倩，抓緊她的黑色外套，一下攬在懷抱內，
「呯」的一聲倒在地上，滾了幾個圈，
她的臉，這是我第一次近距離看陳嘉倩的臉，

好索！

幾秒後，呆著的她才害羞得把臉轉掉，推開了我獨自站起來。我的意識（抽水？）才回來

我慢慢回望四周，

整個尖沙咀塵埃飄盪，馬路堆滿人群，各人疑感地縱目四眺，不斷喧嘩著尖叫著「發生咩野事？」，
周邊的大廈、海港城，人們像螻蟻般從建築物蜂擁鼠出，

「剛才...剛才的那個強晃是什麼鬼東西！？」

冷靜，陳文駿，身位智勇雙全的高登仔，細心想想。

地震？沒可能，這裡是香港。
冧樓？沒可能，這裡是香港，不是大陸。
爆炸？有可能，但四周都冇崩冇壞。

香港是福地，父母常說，不可能有災難吧。

「仆街，部Cam爛撚硬啦，屌。」
夾雜口音的粗口打亂了我的思考，邊位？

一名肥佬在地上查看那印有TVB的攝錄機，樣貌酷似林雪。

有粗口，就有林雪。

對了！用攝錄機看看遠處！

我徒手搶了他的攝錄機。

「喂，做乜撚。」「屌你，比番我啦。」林雪擾攘我的同時，我立刻把攝錄機Zoom out至遠處

心裡不禁務起了一絲興奮...

我估應該係甜故黎

陳嘉倩，補下圖先

今次唔爛尾

我把攝錄機遠攝至香港的東面，維多利亞港的出口，
儘管塵埃遮蓋了景色，不太清楚，但仍能瞧見海上有一幅高牆。

果然！

陳嘉倩呢？

她一臉蒙樣，未知發生什麼事，反之林雪一直對她喃喃細語。

「黃金機會呀...黃金機會呀！今次直播香港大地震，主播都有份妳做啦。」

己經趕不及了！

眾目睽睽下，我二話不說，一手抓住陳嘉倩左手，一手抬著無線攝錄機，朝向散滿人群的馬路奔跑

「喂！你老味你個死毒撚又做乜撚？」林雪帶著肚腩邊追邊鬧。
「機又搶女又搶，咪撚走呀！咪撚走呀...」他的身影和聲音隨著實力上的差距消失。

呯呯（心跳聲）

但陳嘉倩仍一臉驚恐望著我，以為我是怪叔叔

「海嘯。」我給了她一個答案，她的驚恐才消去。

我們走上車行大馬路，經過巴士站，穿梭於人群間，旁人的身影如走馬燈飄過，

「岩岩發生咩事，係咪地震？」
「好L恐怖呀」
「你咁都驚呀？」
「超，震得個一下，冇料到。」

他們像除夕夜倒數活動般，在馬路上有的談笑風生，有的互相慰問，
但臉上都均有失色，有點迷失不知所措，站在街道。

「走啦！仲睇係咪on9架。」我心諗。

人山人海間，只有我們像男女主角般，逆流而上，

而我，我的心跳從未如此跳得這麼快，

呯呯，呯呯！（心跳聲）
心臟似要跳出來般！興奮！非常興奮！

我正拖著那個不可能的囡囡，陳嘉倩的手！

我相信假若事後回復正常，再將今天的事Post上高登，巴打們肯定會很葡萄我，

我只能說，手很嫰。

不！我現在不應該想這些東西！

「嗚－－」警車的警笛聲的反覆不停，使我焦急起來

我要冷靜。

報左警

天災人禍 報左警都冇用

On撚9

講故台

引人入黎都唔係咁樣玩

屌你老母

哪裡，哪裡才是安全的地點。
前方的太空館？左方的1881？後方的海港城？
不，通通不行。整個尖沙咀東南西北都是低地，我們能逃去哪？

「警方呼籲，市民應站在原地，保持冷靜。警方呼籲，市民應...」
像安逸的人群般，聽從重覆的警車呼籲，站在原地嗎...?
不，我要找高處，最高的建築物。

啊，找到了。

我正想繼續步伐時，前往太空館前的大T字路口之際，
忽然，她停下來，打破了沉默...

「你想帶我去邊...？」
她說。

「我要帶妳去酒店」
我冷靜地道。

她一臉錯愕。

Oh, shit.

點解講故台開故post都有人屌

因為根本睇唔到係咩台出 入到黎先知
唔肯係topic到加個故字就係因為個故事垃圾
用d咁既手法引人入黎

LM

Lm

「酒店」，酒店這兩個字是多麼令人暇想，
一個女孩子被陌生人帶去酒店，當然會驚亂。

她那對鷹字眉頓時爭開，
「救命呀...！」她欲想大聲呼救，爭紮脫開我的手，引起了周遭人的目光。
心諗「仆街啦我今次」的我，應如何解釋好？

我要挽回她的信任！

我兜拳鍾落佢個鼻。

「呀><”」她掩實鼻，瞠目咋舌地啤住我，死啦...唔知有冇打甩佢個鼻。
天啊，我竟然不懂憐香惜玉，當街打女人，還要打如似gf-able既夢中女神...
然後，我指著她說
「你理智D好唔好？！（笑）

首先，凱悅酒店係尖沙咀最高既大廈，有保障，
第二，酒店有充店既物資，我地可能要面對幾日、甚至幾星期既準備。
第三，作為最高既大廈，直昇機救援隊最易搵到我地，亦可以望哂成個......」

…

…？

？？

我中斷發言，因為我被四周的很奇怪的氣氛，搶了注意力。

身旁的人，沒有因為我打女人而在意，
反次，他們朝向同一方向，臉容色變，驚惶顫抖。

我心裡...慢慢冒起不安，漸漸把焦點從陳嘉倩，移向她身後廣闊的維港。

一片喧嘩下，我萬萬沒想到...
隔著維多利亞海港的港島上，那號稱香港島第一高山，太平山的山頂，有海水瀉下，湧至會展一覽高樓大廈！

海嘯，竟然高過一座山！

刻意發佈假消息
係咪報得驚

報左驚

好似幾年前睇過

係，但今次劇情文筆係完全改變哂，算係全新故

突你老母發咩

用字好造作 好唔自然 加油呀

留明睇樓主比人屌老母

唔好意思呃鳩左你入黎
最多老母比你任屌

2頁已經115負皮

又係呢啲垃圾文click bait
同啲賤種開J圖Post入到去冇圖等人中伏一樣咁撚低賤
你話我俾也斯，金庸，張愛玲呃都算
入到嚟又得堆狗屎
真係幼稚園高班啱啱學識寫字都可以上嚟做作家

刷講故台記錄

我完全意料不及！海嘯會在這麼快到達，而且在那麼奇怪的地方－－港島區的山上出現。

宏偉的海嘯，猶如把遠處的海岸線整整拉高，高越崎嶇山脊，氣勢滂沱地在大平山頂間的陝縫傾盆而下

首當其衝的凌霄閣與山頂覽車被山瀑粉碎，粉碎！

其次眾列的高樓房樓，接二連三地被海水湧破至大廈將傾，露出鋼根，折曲崩塌，浪潮穿過大街小巷淹沒人群，覆蓋一砌

未幾，那聞名地標的，國金二期﹑中銀大廈﹑匯豐大樓等等摩天巨樓通通爆炸般四分五裂，夾雜狂濤逼近將至！

這一刻時間﹑畫面﹑聲音又如滯止般，這個痴撚線的畫面已經把我嚇至口目瞪呆。

心裡卻無意間奏著剛才神奇女俠的那首配樂。
Wonder Woman’s Warth.

身邊的人呢？

如果大家有去過除夕夜倒數，到尖沙咀看過煙花， 那就能想象到現在馬路上的人有那麼多。

但眼前，逼夾著的人群，不是站在等待煙花，而是整群瘋狂似的遠離海岸地向內陸跑！

每個人臉上都驚惶失措，「我唔想死呀！」這五個大字刻在他們的眼神當中

我望回陳嘉倩，長長飄飄的秀髮，醉眸微醺的雙瞳，嫣然一笑的嘴唇
兩個畫面，一個充滿戀愛氣質的長相，一個驚心動魄的災難畫面，形成對比

霋時，把抽離的我，拉回現實！

我繼續緊握她的手，肩負著甚少運動的身體在馬路上呼嗄呼嗄地跑，她也嬌喘微微。
眼前寬曠的馬路上，本來還噓寒問暖的路人，現在全盤奔跑！男的女的小孩老人情侶爭相逃走，

左方沿途掠過的是錦繡的1881，本應拍照留念的男女，都拋下相機逃散，有些人更從3層高的古建築樓跳下，
「嗚呀－－」雙腳折斷了，還皮開肉綻在廣場上悲嗚。

右方文化中心不斷溜出身穿西裝﹑晚禮服的表演者，踏過噴水池濕哂身走回大街。

我的小腿肌肉的崩緊抽畜，呼吸隨之加快，
唔好諗啦！我起勢的跑！右方就是圓滑的太空館，T字大路口將近！

背後亦不斷傳出驚呼！我再偷瞄後方，

山崩海嘯早己把香港島完全消失，痴撚線根本就唔止係海嘯，係一幅50米不可理喻的海牆！
浪濤連同船隻衝上海岸，壓碎了綠色的天星碼頭，還有那巨大的郵輪，橫置翻側，吞食岸上的人，一步一步壓逼我們！

我不敢再眺望背後的遭遇，經過半島酒店，路口左轉！

努力改善終

樓主惡補下地理

字都未撚識打就咪出文啦
ＤＤＤＤＤ你老母咩

我知地震後海嘯冇咁快會到，大約都要一兩個鐘，事後將會解釋番

sor鳩 電腦速成打唔到個“啲”字
唔好當我5p

屌你舊登copy過嚟都咁撚慢

都po上故台都知係故啦 唔通用下突發 真人真事就真咩 故名都唔俾用 樓主老母慘情 btw 支持樓主

屌你on99 吹水台都會睇到架

成田NEX兄我重新作過架，女主角都換埋 比我抖下先

開新啦
呢個標題柒左比人屌
但好睇

On9側邊有寫po咩台架

我伴隨著街道上所有人一起狗衝，朝往的九龍公園的方向逃奔
跑呀！

「救命呀，救...」街上某女子的呼救聲引起我的注意，但我望向她之際...

「啪勒－－！」

那位眉清目秀的學生少女已經被無數的行人踐爆頭髗，腦漿四淺，
街路上亦充滿粉紅色與血紅色﹑血肉模糊的腳印，人踩人下路上橫屍偏野，

但我們只能繼續跑，只要過了這個重慶大廈就...

「前面轉唔到右架，跳欄過去啦！」一名四眼的西裝男子在我的右方跑著，他似乎知道我要去酒店

「唔該哂！不如跟埋我地去...」
「嗚－－－－」我的說話尚未說完，一輛警車掠過，警笛聲下，男子消失了，

警車竟無視人群，像gta般輾過人群，那男子早己被撞飛至分屍。
男子肢體四散下，陳嘉倩掩著口，眼乏淚光說不出話，

「呢邊走！」
我只能緊拖她的手，雙腳跨過鐵欄，朝小路走向麼地街，

回望太空館，

半島酒店的古典建築從中爆出海水，支離破碎；
剛才的郵輪乘著驚濤駭浪，橫掃千軍撼碎了珍珠白的太空館和文化中心！
巨型瓦礫在浪上飄浮，洶湧澎湃，
另一邊廂，浪濤翻打穿越背後內街，遠方的廣東道，已經消失得無影無蹤，因為50米海嘯高牆正逼近得愈來愈近！

恐懼，我第一次感受到怕死﹑受威脅的壓逼感。
幾攰都要跑呀！我大力緊拖陳嘉倩的手，只望前面走進麼地街，

前面，就係凱悅酒店了！

第二個post會加番故，唔係十個屎忽都得掂

clickbait

我係吹水台都睇到係講故台post啦
On9 其他人係咪盲？
撐樓主唔好爛尾

爛尾既話比你切JJ

屌你老母 單機啦

你開個咁嘅標題都係想我負皮啫

垃撚圾

今次唔好爛尾呀

但我感覺到，右邊的金域假日酒店已經抵不及海浪塌石，
牆身慢慢出現潰裂，並開始向左傾側
快！我們愈向前走，酒店大樓傾斜的幅度愈大，緩緩向近左方的美麗樓大廈靠近，
兩座大廈玉石俱焚！
酒店牆身化為頹垣敗瓦，外牆摧毀下，房間裡面的住客，都失去平衝，一個一個跌出，甚至被拋到凌空中
無數的小人影，墜墮街頭。傢俬床單如不小心fing爛垃圾袋般四散，
「轟隆！」街道上狂奔的人不斷被崩石壓斃，車輛壓至歪型

我們起勁地跑！

尖叫聲、呼喊聲、海浪拍打聲不斷在我的耳旁徘徊，

只差一條街！

頭頂上兩座相撞的大樓，夾縫間的曙光己無影無蹤，後方的海嘯已逼近至大馬路，
馬路旁的樹木被海水連根拔起，海嘯，來了，心想，完了。

但見到大門口了！

「冧啦，冧啦！」氣喘的陳嘉倩指向天上，
無數瓦石墜下，唔好壓中我呀，我呢世人都冇咩中過狗屎運，
今次比我入到間酒店，比我生存落去啦！
我祈求

酒店大門距離我們只剩十多步。

「嗄...嗄...」
氣急敗壞的我們，穿過了落地玻璃的大門，附近的人群也跟隨我們逃進酒店。

「發生咩野事？」
一位身穿黑衣的經理走前詢問我們，似乎是因為建築物阻擋而未知海嘯快到達。

「樓...樓梯口，係邊到！？」
我扯著他的衫，他指了個方向。

當務之急，我拉著陳嘉倩，朝向緊急樓梯口。
「海嘯黎到，樓下果五層係最危險...」

太過反物理，如果個海嘯過到香港島就唔止五十米啦，海浪都係wave黎

五十米只係海嘯越過香港島後，餘波衝向九龍既高度

太平山550幾米 個故最好解釋到點樣做到咁嘅海嘯

kek

yup
btw我係新手，第一次寫故（算係）
供奉老母，望手下留情

話未說完，後方傳出一聲尖叫，己知危機到了。

酒店外，原來街頭與街尾均有大浪，左右兩邊大浪夾擊下合二為一，形成狂潮一下子把整塊玻璃大門壓碎

海嘯湧至密不可風的大堂， 剛才的經理與人群走避不及，消失在洪濤中，

人們再一次被泥水吞噬的情景警示我不能再觀賞！

我立刻推開眼前的密封式木門，拉著陳嘉倩，
刻不容緩地逐步逐步爬樓梯，

「呀，大堂已經入哂水啦」
陳嘉倩的驚呼和拉扯，告訴我們要快快跑向高層

儘管，她已經氣喘無力

你得架，陳嘉倩！就好似你平時高攀啲高層咁！

2樓、3樓，

「呀－－」一道的嬌呼聲後傳，我回頭，只見陳嘉倩倒在地上，穿著高根鞋的腳踝赤紅了。

屌！

海水滲入樓梯口，水位不斷上漲，
別猶豫了，抱她上去吧！
我發揮男人本色，瞬間背起她。
嘩哈哈！岩岩尖沙咀馬拉松已經攰死，
仲要抬住睇唔出有咁重既肥婆，一陣走幾十層樓梯，

諗起都扯扯地

生死關頭要背負一個人的重量，難免會浮躁不安。

水位的上升如似升降機運行般快，
掉那媽，頂硬上！
已經踩到4樓了，但最安全的地方應該至少五層十層，
更何況這次奇怪的災難，海嘯的高度仍是未知之數。。。

「砰！」 我的頭上忽然沾濕了

「上面果幾層，有水係門到滲出黎呀！」

她指著五層的安全門，的確有水滲出！要是水突破所有安全門，我們將會被水淹死。

這說明水位已到五樓嗎？！

唔明點解講故台開post都有人屌

正常智商既人都知尖沙咀點可能有海嘯

凱悅都好近海

唔係都應該會沖冧咩？

點解唔上去訊號山公園？

以前係TST返工，希望樓主寫得好好睇睇

電話版冇得睇邊個台
FF 故成日呃人入黎